\chapter{Performans Analizi}
Sistemin günlük kullanımı için, başarılı sonuçlar vermesiyle beraber verdiği
sonuçları hızlı vermesi önem arz etmektedir. Tavsiye sistemlerinin büyük veri
tabanlarında milyonlarca kullanıcı tarafından kullanıldığı göz önüne alınırsa,
sistem kaynaklarının iyi şekilde kullanılıması, en az tavsiyelerin başarısı
kadar önemlidir.

Bu bağlamda baştan sona, kullanıcıdan veririnin alınması, verinin işlenmesi,
tavsiye alogiritmalarının çalılşması, kullanıcı için tüm filmler üzerinden
tahminde bulunulması, bu tahminlerin sıralanması, json nesnesine dönüştürülüp
kullanıcıya sunulması sırasında geçen süreler tablo 7.1 de gösterilmiştir.

Test, bölüm 3.1.2 de detayları verilen bilgisayar üzerinde gerçekleştirilmmiştir.

\begin{table}[!ht]
  \centering
  \caption{Baştan sona, kullanıcıdan veri alınıp işlenip iligili filtrelme
    algoritmaları ile sonuçlarının geri döndürülmesi sırasında geçen ortalama
    süreler}
  \label{table:wordvslatex}
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    \textbf{Kullanıcı Tabanlı} & \textbf{Film Tabanlı} & \textbf{Demografik Tabanlı}  \\ \hline
    1052ms      & 4201ms              & 854ms               \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}
